//SOAL SOCIAL HARD

final List<Map<String, dynamic>> questions = [
  {
    'question':
        'Pada zaman Mesozoikum, salah satu periode yang ada pada era tersebut adalah …',
    'answers': ['Paleogen', 'Cretaceous', 'Kambrium', 'Protozoikum'],
    'correct': 'Cretaceous',
  },
  {
    'question': 'Salah satu tokoh Reformasi Gereja adalah …',
    'answers': [
      'John Calvin',
      'Aristoteles',
      'Martin Luther',
      'Galileo Galilei',
    ],
    'correct': 'Martin Luther',
  },
  {
    'question':
        'Perubahan secara bertahap dalam jangka waktu yang lama karena penyesuaian lingkungan kehidupan disebut …',
    'answers': ['Pemberontakan', 'Revolusi', 'Evolusi', 'Mutasi'],
    'correct': 'Evolusi',
  },
  {
    'question': 'Leonardo Davinci dan Michaelangelo merupakan beberapa tokoh…',
    'answers': ['Revolusi Italia', 'Renaissance', 'Utsmania', 'Fasisme'],
    'correct': 'Renaissance',
  },
  {
    'question': 'Salah satu penyebab runtuhnya Yugoslavia adalah …',
    'answers': [
      'Kematian Broz Tito',
      'Invasi Serbia',
      'Perang Dunia I',
      'Menganut Sosialis',
    ],
    'correct': 'Kematian Broz Tito',
  },
  {
    'question': 'Kerajaan Kutai Kertanegara pertama dipimpin oleh …',
    'answers': ['Kudungga', 'Mulawarman', 'Purnawarman', 'Sima'],
    'correct': 'Kudungga',
  },
  {
    'question': 'Armenian Genocide terjadi karena kerajaan Ottoman…',
    'answers': [
      'Kalah Perang melawan Rusia',
      'Menganut Ateis',
      'Krisis Ekonomi',
      'Pemberontakan',
    ],
    'correct': 'Kalah Perang melawan Rusia',
  },
  {
    'question': 'Salah satu dampak dari Reformasi Gereja adalah …',
    'answers': [
      'Munculnya ajaran Protestan',
      'Bubarnya Kekaisaran Romawi',
      'Penemuan Benua Amerika',
      'Perang Salib',
    ],
    'correct': 'Munculnya ajaran Protestan',
  },
  {
    'question': 'Salah satu motif dari imperial dan kolonial adalah …',
    'answers': [
      'Gold, Glory, Gospel',
      'Kerajaan Inggris Kuat',
      'Ottoman Menguasai Dunia',
      'Mendukung Revolusi Industri',
    ],
    'correct': 'Gold, Glory, Gospel',
  },
  {
    'question': 'Penemu mesin uap adalah …',
    'answers': ['Abraham Darby', 'James Watt', 'Morse', 'Elias Howe'],
    'correct': 'James Watt',
  },
  {
    'question':
        'Perubahan cara produksi barang dari manusia ke mesin disebut juga …',
    'answers': [
      'Revolusi Perancis',
      'Revolusi Industri',
      'Renaissance',
      'Europe Springs',
    ],
    'correct': 'Revolusi Industri',
  },
  {
    'question': 'Salah satu tokoh Renaissance adalah …',
    'answers': ['Leonardo Davinci', 'John Calvin', 'Nico Paz', 'Eren Yeager'],
    'correct': 'Leonardo Davinci',
  },
  {
    'question': 'Orang Belanda pertama yang tiba di Indonesia adalah …',
    'answers': [
      'Pieter Both',
      'Leonardo Bonapartae',
      'Jack Sparrow',
      'Cornelius de Houtman',
    ],
    'correct': 'Cornelius de Houtman',
  },
  {
    'question':
        'Daerah Indonesia yang saat ini masih menganut sistem monarki adalah …',
    'answers': ['Aceh Darussalam', 'Bandung', 'DKI Jakarta', 'Yogyakarta'],
    'correct': 'Yogyakarta',
  },
  {
    'question':
        'Akronim M.A.I.N. yang sering digunakan untuk menjelaskan penyebab jangka panjang Perang Dunia I merujuk pada...',
    'answers': [
      'Militer, Aliansi, imperial, Nasionalisme',
      'Monarki, Aliansi, Industri, Nasionalisme',
      'Modal, Agresi, Invasi, Negosiasi',
      'Mobilisasi, Aksi, Imperial, Negosiasi',
    ],
    'correct': 'Militer, Aliansi, imperial, Nasionalisme',
  },
  {
    'question':
        ' Krisis yang terjadi di Maroko (1905 dan 1911) antara Jerman melawan Prancis dan Inggris merupakan contoh nyata dari ketegangan akibat...',
    'answers': [
      'Perang Dunia 1',
      'Pengkhianatan Aliansi',
      'Perebutan Kolonialisme',
      'Nasionalisme etnis di Balkan',
    ],
    'correct': 'Perebutan Kolonialisme',
  },
  {
    'question':
        'Henk Sneevliet membawa kelompok Social Democratische Partij ke Indonesia dengan paham …',
    'answers': ['Sosialis', 'Ide Marx-Lenin', 'Demokratik', 'Monarki'],
    'correct': 'Ide Marx-Lenin',
  },
  {
    'question': 'Sebab khusus terjadinya Perang Dunia ke-1 adalah …',
    'answers': [
      'Ideologi',
      'Kematian Franz Ferdinan',
      'Revolusi Eropa',
      'Megawati',
    ],
    'correct': 'Kematian Franz Ferdinan',
  },
  {
    'question': 'Bagaimana ',
    'answers': [
      'Vladimir Bahlil',
      'Gibran',
      'Mikhail Gorbachev',
      'Benito Musollini',
    ],
    'correct': 'Mikhail Gorbachev',
  },
  {
    'question':
        'Blok Barat memiliki NATO, sebagai tandingan Uni Soviet membentuk …',
    'answers': ['SEATO', 'AFC', 'Conmebol', 'Pakta Warsawa'],
    'correct': 'Pakta Warsawa',
  },
];

//SOAL SOCIAL HARD
